其實武警=解放軍

2017年12月，中共中央印發《中共中央關於調整中國人民武裝警察部隊領導指揮體制的決定》，自2018年1月1日零時起，武警部隊由中共中央、中央軍委集中統一領導，實行中央軍委－武警部隊－部隊領導指揮體制，歸中央軍委建制，不再列國務院序列[16]。自此地方各級黨委、政府及各級公安部門無權調動武警部隊。武警部隊不列入解放軍序列。武警部隊的根本職能屬性沒有變化，但增加了承擔海上維權執法等任務

中央軍事委員會主席=習近平

雜種=狗

武警係8964 後才成立嘅 武裝力量，畢竟出 解放軍鎮壓市民係極不光彩，

請善用google功能

1961年11月23日，中共中央批准了公安部黨組《關於改進人民武裝警察部隊領導體制的報告》，人民武裝警察部隊建制繼續屬於公安機關，以便利地方政府使用，領導體制改為由軍事系統和公安機關雙重領導，以加強軍事性、紀律性。隨後，解放軍三總部（總參謀部、總政治部、總後勤部）和公安部作出相關規定：自1962年1月起，成立全國人民武裝警察部隊領導機構，部隊全稱為「中國人民武裝警察部隊」，簡稱「武裝警察部隊」

push

相當於國土安全部部隊

咁同識講廣東話香港警察有咩分別

所以中共特登抽武警混入港警, 都唔抽解放軍混入港警

因為武警同港警 真係差唔多性質